振英與家明

2019年01月21日

振英與家明 - 林夕

互聯網(互聯網)

我心並非玻璃，但原來要崩潰也很容易。

馮睎乾昨天發表鴻文〈當年，亦舒的男神竟是他！〉，身為師太粉，急着看，急着搞清楚這男神是誰？亦舒心中的男神，眾所周知的岳華已經是陳年歷史，十年前原來還有由師太認證的男神？

馮翁大賣關子，從09年鄧小宇寫的文章〈一個優雅的男人〉說起，我也不忍心跳到最尾，直接知道答案，所以邊看邊猜。

話說亦舒未移民加拿大前跟鄧小宇有過一席話，話香港理想男人難尋，或許是的，亦舒喜成熟乾淨有男人味者，數當年人物，國榮百強太嫩，潤發只識演戲買餸坐地鐵，想來想去，想到「家明」必然是念理工科出身的，答案未揭曉先沮喪，還看今朝，有可能是梁振英，否則還有誰擔得起「竟然是」這驚嘆？

是的，90年再N年前的梁振英，大概只擔任草擬基本法委員會召集人，最多做到行政會議召集人，那時的振英哥，高大、沈默、嗓音低沈、專業是仲量、理科出身、五官還沒有因變態而扭曲，尚算端正，或者應該說，狼性還沒有現出真身，因為神秘而有股男人味，會戴上「家明」必備的江斯丹頓超薄白金表也並不稀奇，的確很能騙人的。遙想與唐英年之爭，也有不少亦舒們只看表面，就覺得振英哥穩重可靠，民調比英年哥高。只是我念念不忘這位「家明」的政治背景，以及八萬五的餿主意，再加這樣子的沈默之人，城府必然比海還深，未上任先憎厭。

振英之亂，禍港幾年，留下的屍水難收。我猜到這個開頭，沒想過結局，還留下一個惡心的尾巴，天啊，有振英味的「家明」，這後遺症是又要多少年才能痊癒？

我相信每個亦舒讀者心中都活着一個「家明」，可以隨自己喜好而自行幻想，不一定是演過家明的發哥。不過「家明」既然是亦舒創造的，也會循着原作者的口味去想像，一如看張愛玲，所有男人都會當成是胡蘭成。這幾年雖然已經少看亦舒，但回想起那些追亦舒的日子啊，家明們陪我度過哮喘發作難眠的無數夜晚，連回憶都沾了一股狼英味，真是開到荼蘼。

師太金句有云：「我們相愛的是一些人，與之結婚生子的又是另一些人」，而如今都是錯，可以改為「我們幻想的小說主角是一些人，角色創造者會喜歡與之結婚生子的，又是另一些人。」年輕的岳華還勉強配得起人淡如菊的氣質，振英竟是亦舒當年男神？若要我現在重溫亦舒小說，可以，但要先吃藥，止嘔丸、鎮定劑等等，當然最好是安眠藥，冇眼睇。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
貿易戰形勢有變 (左丁山)

下一則
下一則
所有「安排」，都是對的！ (李碧華)